[RIP]車長女兒悲鳴 永不能叫爸早啲休息

車禍導致兩名司機慘死，大好家庭失去經濟支柱。魂斷車禍的城巴司機蘇國偉，生前孝順顧家，獨力供養八旬母親、妻子及三名年幼子女，最年幼的僅三歲，全家生活重擔由他一人肩負。女兒憶亡父時淚流滿面，哭道：「以後唔可以再叫爸爸早啲休息。」他不幸離世對家庭打擊極大，汽車工會將向會員募集款項及協助處理保險事宜，助家人渡過難關。至於喪生的貨車司機，從事物流業多年，遺下妻子及讀中學的兒子相依為命。

蘇國偉於九八年八月加入城巴，至今已入職近廿一年，屬於駕駛經驗豐富的資深車長。據悉，蘇與現任妻子再婚後居於元朗區，育有三名年幼兒女。蘇為家庭經濟支柱，獨力養妻活兒之餘，不但供養年邁母親，同時又要供樓，擔子極沉重，但他一直坦然面對。

蘇妻為照顧幼子辭職

據蘇就讀小六長女透露，她有兩名胞弟，一人讀小四，另一人讀幼稚園低班。她又指，母親知道父親出事後當場哭崩，之後與社工及巴士公司職員處理爸爸身後事，她們三姊弟暫由鄰居阿姨照顧。講到傷心處，她淚流滿面，哭道：「以後唔可以再叫爸爸早啲休息……」

大廈保安員對蘇的離世感到惋惜，並透露蘇擁有自置物業，仍需供樓，除供養一家五口外，還要負擔八十多歲母親入住安老院的費用。蘇妻之前為減輕丈夫負擔，原本在附近菜檔做兼職，但自最小的兒子出生後，因幼子口齒不清，蘇妻遂辭職，全力照顧家庭。

工會助籌款處理保險

汽車交通運輸業總工會（城巴分會）主任劉善達表示，蘇是家中經濟之柱，據他了解，子女年紀最小的僅三歲，家屬現時處境艱難，工會將全力協助家屬渡過難關，包括為其籌款及處理保險事宜。同為城巴車長的鍾先生對意外感到非常難過，他負責於新界區駕駛「收工車」時曾接載蘇國偉，形容蘇為人友善，與同事相處融合，見蘇閒時與同事「吹吓水」，並說：「不過佢就唔多口，份人仲有啲內斂。」

而駕駛相同路線的姓黃城巴車長說，雖與蘇不太熟落，但在站頭也會與其傾偈聊天。他指肇事現場限速由七十公里減至五十公里，因此懷疑蘇當時可能「瞌眼瞓」，反應慢了釀意外。黃又指，涉事貨車停在路中打開尾板落貨「梗係有問題」，因為會對其他車輛造成危險。

至於意外中身亡的貨車司機林膽紅，為物流公司外判司機，從事物流業多年。據了解，林與妻子及讀中三的兒子同住天水圍天恩邨，兒子讀書成績優異。

而家咪早D休息囉
喊乜9呀

所以好唔撚想老豆做司機
馬路真係好危險

Ho ball

收下口啦仆街

59歲, 揸巴士, 成家得一個人做野, 最細果個女3歲...唉, 搵唔多就咪生咁多個啦

長休

揸大車都咁危險啲人揸電單車都敢係高速公路行我就真心唔敢

10點返到去快極都11點先訓，到5點又要起身